【掃Band界紅館】「揚威海外」BBC都關注！公民黨律師提供法律支援

《BBC》新聞網頁相關報道截圖。(互聯網)

音樂表演場地Hidden Agenda（HA）昨晚懷疑因有表演者未有按法例申請工作簽證，被入境處「放蛇」拉人事件，今日《BBC》（英國廣播公司）亦有報道事件，形容事件是對HA的一連串行動中的最新一宗，過往HA已常常要面對牌照問題。多次被逼遷的HA，昨晚邀請英國樂隊TTNG（This Town Needs Guns）及美國音樂人Mylets，在觀塘鴻圖道一工廠大廈單位表演時，懷疑因有表演者未有按法例申請工作簽證，而遭入境處「放蛇」，在音樂會進行期間入境處職員表露身份採取行動，期間雙方發生衝突，警方介入控制場面，更出動警犬及盾牌等。

事件中共有7名人士被警方拘捕，包括有4名外籍人士被入境處拘捕。公民黨立法會議員楊岳橋撰文狂轟，直斥「以前出食環，今次出埋盾去對付音樂會攪手，起動九龍東辦公室嘅專員係咪知情？點解成立咁耐，區內本身好哋哋嘅文化工業愈嚟愈被政府針對？」本身是律師的他在內文提到，公民黨另一議員譚文豪有跟進事件，4名外籍人士已獲協助完成自簽擔保，需於今日下午4時再返回入境處落口供，而公民黨律師伍展邦及執業大律師、「法政匯思」核心成員吳宗鑾等人，將會向7名被捕人士提供法律支援。

無知一問點解唔申請visa?

TTNG（This Town Needs Guns）

會唔會係個名出事

好似話ha 申請唔到牌照所以冇

其實搞到大一大就o岩

迫政府正視問題

無牌拉佢有無問題

咁政府死都留難人哋好撚難搞喎

要睇民情
如果民意仲係on99咁話死佢地係犯法，要嚴正執法
咁結果你明啦

This Town Needs Guns

警犬見到依幾隻字, 就以為人地搞港獨活動啦

good job
繼續辣火頭

根本香港好多野出問題既主因係民智
唔好以為得班上左岸既廢老廢中先係咁
大把後生諗野方式同班廢老中無異

下次有professor黎香港搞有收錢(車馬費都計)既conference都可以拉
有償活動無working visa即係黑工
無證無理由俾特權佢地黎開學術研討會架

實有好多人問
點解唔申請VISA呀 點解唔申請牌呀 點解唔搬離工廈呀
但依加政府做既就係打壓，趕盡殺絕

HA 咁耐，有無邊個人做左啲實事去抵抗政府針對？
無既就算數，大家似乎唔係太關心...

利申，band 仔支持政府依法執政...

係既除咗籌旗搞4.0

冇人做過野架

政府多處留難都係冇人做過實事架

可能要搞個示威遊行先叫實事啦

極度憤怒

最好講埋幾公里外發生搶劫強姦無警察救援啦

🎉

笑撚死人咩 band 仔會講得出依句？你one direction 咋下話

民意幾時影響到政府玩針對？

This town no gay

連登仔同fb睇蘋果果班垃圾黃絲一鳩樣，都仲係on99咁問人做咩唔申請visa，犯法就要拉，乜乜77

人地HA做足晒所有正當程序，盡量跟足遊戲規矩玩，但政府唔同部門都千方百計留難佢地，又要求佢地同業主傾地契，又要佢地用幾百萬裝修，做完仲要唔一定批比你，咁你做唔做？

屌你老母 BAND仔會講呢句野?

佢話承認係有違例都好啲

屌你支持真係虧佢話自己band仔

整撚死ha齊齊去起動九龍東個場就最好啦係咪

屌 遊行啦

上次咪有個日本空手道交流比人當黑工捉左

認真有冇啲法律撚講下仲有啲咩可以做

俾班撚樣搞兩搞, 驚無人夠膽再黎

死差佬大細超都唔係第一日嘅事
Mk 班大陸廢老捉都無人捉
而家ha 就揸正吹大雞拉人
仲同人講法治
捉鳩咩班廢老先講法治啦垃圾

This town chi gun

我怕正視 民意真係難反映到 唔知頭唔知路就已經話支持執法 況且玩indie 支持indie 夾band 肯企出黎真係唔多 我都唔想Ha玩完 搬左三次 最後都比政治玩

就係想咁

其實都慣，唔直接燒到自己

只了解一部分事實去評論真係好易

戇鳩犯法就拉有咩問題😂😂😂唔好話咩其他人都冇拉黎轉移視線啦😂😂😂次次有錯就話咩其他人都係咁啦 咁同大陸人有咩分別😂😂😂

如果其他人都未拉咁呢單就唔拉得，你地快啲出街老強人反正警察唔可以拉你😂😂😂因為岩先有單強姦案仲未拉到人

又一個

駁我啊大陸人😂😂😂駁唔到就滅人聲同共產黨有咩分別😂😂😂笑撚死

九龍牛頭角音樂場地 Hidden Agenda (HA) 昨晚（5月7日）舉辦英國樂隊演唱會，遭入境處人員「放蛇」惹起衝突，大批軍裝警員帶備盾牌等裝備，拘捕 HA 負責人許仲和及兩名職員，表演的英國樂隊亦被帶到入境處。日本著名左翼社運人士松本哉今日在其網誌發表題為《救救香港 Hidden Agenda！》的文章，向日本讀者詳述 HA 事件始末。他直言，HA 「非法」經營是無可奈何，港府以「違法」為由作拘補行動並不合理，呼籲大家守護這個香港獨立音樂場所。

生於 1974 年的松本哉是日本著名左翼社運人士，在東京經營環保回收店「素人之亂」。該店曾於福島核災後，透過社交媒體策動反核遊行，多達 1 萬 5000 人參與，令日媒一度將之與埃及民主運動相提並論，也令這位社運家走入公眾視線。

松本哉過去已曾在博客介紹 HA。HA 被放蛇掃蕩事件發生後，他今日再發文談述此事。對於 HA 被指「聘請黑工」，松本認為指控荒謬。他說，過於謹守規則的話，不只是音樂表演，就算是展覽等活動，都將無法舉行，「世界將會變得無聊」。

港租金貴東京兩三倍 難經營音樂場地

他又言，香港租金比東京要貴兩三倍，要在一般商業場所經營音樂場地，幾乎不可能，更何況是邀請獨立樂手演出。

他提及，也許會有日本人說：「咁都無計，犯法呀嘛」，然而「世界中大多情況都是充滿灰色地帶，法律是很少黑白分明」，故他認為香港政府今次以「違法」為由作出拘捕行動，殊不合理。

松本指：「要是這裡 (HA) 因此而關閉，對香港獨立音樂文化來說將是一大損失。真想堅守這個地方！」

松本哉自在學時代，已是有名的「叛逆份子」，他曾創立「守護法政貧窮風氣協會」，該會為挑戰貴夾難食的學校餐廳，曾在餐廳外賣百圓咖哩飯；為抗議學校要求學生下課回家，又曾留校喝酒、打邊爐、燒秋刀魚等。畢業後他流浪旅行，期間同時駕駛貨車從事二手資源回收，其後貨品漸多，故與朋友在東京高圓寺開設資源回收商店，是為「素人之亂」。

咪係，根本就係唔撚gur 警察有做野😂😂😂

駁乜鳩丫大家齊齊比港共統治最好

單睇呢件事咪入境加慈母有做野

ha請黑工犯法囉

背後工廈使用問題，發牌問題，甚至租金過高，文化發展全部野ignore晒啱架啦

即係駁唔到啦😂😂😂然後就再轉移話我支持跟香港法律做野=支持香港政府=支持共產黨 你差我一句五毛啊😂😂😂

香港人係咁，你試吓同樣事情發生喺垃圾 clockenflap，無得打咭先會迫到班自私精出聲。

就算有出聲又點？個個RIP 完佳龍駒，屌兩句雷狗又操死馬，就以為自己看透世事咁款。

資料爆炸嘅年代，乜都速食，快到連opinion 都要有leader，啫係KOL呀，都on99

真係恐怖，已經變成港共政府
開始行大陸人治法

咪一路淨係focus係working visa既問題度囉

冇問題架

之前yoshiki 無搞visa 咪一樣開唔撚到
咩選擇性執法

滅你乜撚野聲呀

你唔撚了解下宏觀整件事淨係focus係working visa拉人啱呢點係你無知咋碌柒

雲海 陳雲海
4 mins ·
既然今日入境處撩起火頭，我就翁靜晶上身先！喂！入境處，無論私營或政府公營殯儀館及火葬場等，每日各界人士請來嘅大量大陸人士，冇工作簽證、違反入境條例嘅做法事南無佬，已經唔係秘密喎！甚至好多係佛教、道教組織請嘅黑工 ，入境處有冇對付過呀？！有冇拉過呀？！有冇放過蛇呀？！而家日日非法破地獄呀！違反陰陽兩界律例呀！無奈過奈何橋呀！請入境處嚴正執法！

中國和其他國家，日日都有人以僱員、董事或顧問身份，因工作來香港開會，包括上市公司的董事會和股東大會，他們都是拿著旅遊簽證，而不是工作簽證來到香港進行這些事情，也是工作或履行職務，由公司照顧住宿交通和給予各式津貼，如果入境處要拉人，他們也算是非法勞工 ，因為他們也是受薪或是享有報酬的。

入境處是否夠膽講，他們是來旅遊、購物聯誼，開會不是工作，接觸香港公司的管理層、公司客戶、合作伙伴和公司員工，亦不是工作？

最後佢有冇批？有冇搞到演唱會？

同埋yoshiki佢咩身份

只許州官放火？水務署承建商疑違契租工廈辦公

地政署近年四出取締各區工廈的違契單位，令不少藝術工作者、小商戶被迫遷或結業，惟政府部門可安然在工廈辦公，似有「免死金牌」。《蘋果》調查發現，近年翻新重建的荃灣TML廣場不少單位被用作辦公室、貨倉及陳列室等違契用途，當中竟包括水務署工程師總辦事處。水務署回覆指單位是由工程承建商租用；地政署則稱在大廈發現51個違契單位，會陸續採取行動。

記者 梁御和
TML廣場前身是工廈，2010年被發展商億京全幢收購重建，主打逾千呎單位，採用落地玻璃設計，電梯大堂鋪雲石，放有沙發電視等設施，外觀及設施彷如甲級寫字樓，被外界形容為「新型工廈」，2013年入伙後，單位呎價上升至現時5000元水平，呎租則約18元。
根據該地段的地契條款，大廈只可用作工業用途，惟入伙至今被不少人作非工業用，包括會計師行、移民顧問公司、美容學校、教會、佛堂，甚至上市公司辦公室等。
記者日前到該廈視察，赫然發現上址5樓及23樓是水務署的辦公室，兩個單位分別掛上「水務署九龍區更換及復修水管工程第四階段第一、二期工程師總辦事處」門牌，室內擺設與一般寫字樓無異。
除了水務署標誌外，5樓單位內另掛上工程顧問公司AECOM（艾奕康）標誌，該公司經常承接政府工程。查冊顯示，兩個單位的業主分別為日日豐有限公司及盛瑞有限公司，日日豐的董事正是中華總商會會長蔡冠深。
水務署回覆時否認有租用涉事單位，推說「工程承建商租用單位設置辦公室，屬於承建商與單位業主之間的協議」，未有回應會否跟進，也沒解釋為何單位會掛上水務署門牌。翻查區議會文件，水務署早年曾委託AECOM為九龍區水管工程的顧問工程。本報就事件向AECOM查詢，至截稿未獲回覆。
地政署指，過去三年共接獲17宗該廈單位違反地契用途的投訴，巡查後共發現51個違契單位，包括辦公室、貨倉、陳列室等，已向其中22個單位業主發警告信，要求在限期內糾正違契情況，至今已有4個單位被「釘契」，會陸續對餘下單位採取行動。
香港眾志立法會議員羅冠聰認為水務署的回應奇怪，「單位如果係工程承建商租，點解可以掛水務署個牌？署方事前知唔知道？」批評該署有心隱瞞。他又指，地政署除了取締設持牌危險品倉庫的工廈違契單位外，對上述單位亦應一視同仁，否則「好唔合理」。羅補充，事件亦反映政府的活化工廈政策失敗，「政策擴闊唔到工廈用途，活化改建完只係令樓價再升一級，原本嘅工廈用戶反而更加租唔起。」

唔知掃左水務署未呢?

同埋佢唔係冇working visa

「日本殿堂級樂隊X Japan隊長Yoshiki原定昨晚於亞洲國際博覽館舉行演奏會，但因主辦單位未獲發牌照而臨時取消演出。」

咁撚得閒針對你咩😂😂😂你咩斤兩啊😂😂😂你國際通緝犯咩😂😂😂揸正黎做都可以屌曬鬼😂😂😂你係咪玩band玩到忘想迫害啊😂😂😂？

你咪無視晒之前起動九龍東，食環放蛇既事囉

假如有一日政府玩呼吸合法化, 依位口德會積分換領員都會支持吧, 反正犯法就係要拉

Band仔玩舉報有排玩

唔講以為你地係整核彈😂😂😂玩band 咋戇鳩有咩宏觀事件要考慮啊😂😂😂一句講曬，犯法就拉，講咩自己被人針對迫害真係笑撚死人😂😂😂

以佢logic係
大家閉住氣先, 慢慢尋求修改法例

你知唔知自己講緊乜鳩😂😂😂呢個比喻咁戇鳩😂

嗯

綜合以上港豬嘅意見
都係啲乜柒都唔知就喺度鳩噏嘅人

問題源頭係香港而家完全冇合法場地去比一啲新樂隊，小眾/未出名嘅音樂人去搞show
講緊嘅係可能觀眾只有幾十至200人以內
租麥花臣? 幾皮野租一次只係場地，未計其他營運成本，呢啲show一場可能門票收入只係幾千至1萬以內，講野唔好再離地啲?

言下之意即係只有大band，有公司support,有龐大資金先可以開show,咁你唔好問點解香港音樂永遠咁悶咁單一，得商業一式一樣嘅類型。 因為只有大公司先可以搞，唔埋堆，玩非canto-pop嘅就可以去死左佢

唔好話本地band,好多ha海外請黎嘅band，基於香港人口味狹窄，根本好少人識，係ha咁有heart冇乜錢賺都會請過黎，去擴闊香港人文化視野

法例過時要做嘅係修改，反而針對努力爭取生存空間嘅人，真係on撚9

講到咁白你班港豬明未?

下話😂😂犯法如果唔使拉咁不如呃綜援都唔好拉啦😂😂😂人地冇錢咁可憐唔好拉啦😢照你咁既logic 社會大亂啦😂

從呢個post預計入境處將會收到好多舉報

請多10萬人都唔夠

#雲海比料

又駁唔到😂算啦不如縮反入你老母個閪度啦😂😂

係喎，起動九東單嘢點呀？

上面條友一句
「唔講以為你地係整核彈😂😂😂玩band 咋戇鳩有咩宏觀事件要考慮啊😂😂😂一句講曬，犯法就拉，講咩自己被人針對迫害真係笑撚死人😂😂😂」已經唔洗討論，解比呢類人聽都廢撚事啦

駁唔到呀?

可能政治黎架，樂隊呢樣野或者現屆政府入面有人睇唔順眼

需要駁你乜撚野姐你有咩偉大論點發表咗

港豬表示犯法就要拉
真係對牛彈琴

入境事務處24小時舉報熱線：(852) 2824 1551

我地一齊做好市民幫手舉報啦

典型唔用腦港豬 mode,
只要同你講係唔符合現有法例個腦就停止運作
如果有條法例係喺你屋企門囗痾屎，你鬧佢係犯法，你應該都甘願比人拉。犯法吖嘛? 要法例 on9都要跟左先啦
啲思想真係食古不化嘅老頑固一樣，個腦比個屎忽坐撚住咁

其實你有你淨係纏住係非法係抵拉完全無視背景

冇咩討論空間

一句講曬，你玩band 冇位唔會死 , 唔呼吸會死，2樣野性質原全唔同😂😂😂你搵到一個政府連最基本生存條件都唔俾人我就真係駁唔到啦😂😂😂

笑撚死諗埋啲戇鳩例子仲以為自己好型，使唔使係你本手冊貼粒星星😂😂😂

屌你老母臭閪，你咪撚再用emoji好唔好。

同埋法律過時係咪要改呢？法律嘅用途係乜你又知唔知？一味淨係識得講犯法就唔啱，咁你同廢中藍絲有咩分別？

宜家講緊嘅係香港一邊話要藝術文化，一邊要打壓，都唔知做乜鳩。香港人本身都唔支持，連香港有咁多音樂都唔會留意。

唉屌講多無謂，block鳩你最實際。

強國大媽歌舞團係咪有申請VISA落旺角唱歌跳舞

咁又點睇呢?

你老母個閪咁多人入過應該好大，你就好啦居住環境咁大😢

有班垃圾保皇狗係度你覺得修到例

我覺得有人唔自律絕對係問題要屌，但一樣還一樣。

點解香港要發展音樂文化，搞livehouse咁難，一定要逼住係工廈搞？
呢個問題先至係最根本嘅源頭。

唔拉即係要有特權la.
要特權唔係唔得, 但要說服到人, 而地盤缺人唔通又可以俾人黎做黑工咩.
一百個人百個標準, 再者其他表演人係咪想俾外國人唔駛申請都可以黎香港搵食先.

法治的理念. 不同階段或層次. 1. 有法可依. 2. 有法必依. 3. 以法限權. 4. 以法達義

睇怕你都係最低層次嘅人

法例寫明佢老母可以任屌，佢應該都好開心架啦
無犯法嘛

宜家係從呢件事講緊政府制度應該要改

今次要拉的確係無話可說

你打橫嚟講，block 鳩你算數

因為租貴. 即係到最後都係土地問題.

你立法會提出修例都得架, 提唔提得到.
呢D show 搞到好多人, 要搵個搞唔到人既地方又有無人去?

首先我用emoji 對我論點冇影響😂😂😂😂

其次有啲咩過時？宜家講緊古代異教徒要俾火燒死😂😂😂？講緊非法勞工啊屌你😂😂😂不如講下有咩過時😂😂😂？根本就係你班band 友想借住話咩文化傳承想有特權

最後hi 共產黨 唔岩聽就block

我跟你咋 你都冇野駁到我🤔全程講廢話🤔

捐血未啊傻豬😂😂😂

咁政府係咪可以試吓搵場地，有政策去改善吓呢？
唔單止係土地問題，仲有缺乏文化藝術政策嘅配合

呢啲block 撚咗佢算，污染連登

冇文化局, 政府冇誘因去做, 唔知地下音樂, 粵劇一樣都係搞到死死下.

所以話根本呢件事上橫跨好多議題

偏偏啲on9淨係講乜鳩「犯法就犯法，抵拉」呢啲

乜鳩
佢話法例存在就要依嘛，咁有例係可以合法屌佢老母係咪合理先

我一聞就聞到政治味道，仲講文化角度？

又係你呀摩西

一件事合唔合法, 唯一衡量標準只係法律點寫。「水」都係人類基本生存條件, 非洲尼日利亞拉各斯議會早前就通過法例，禁止人民非法取得食水。至於何謂合法就任由當權者解釋。

唔需要以生存條件作為考慮係你自己一相情願加上去, 不過算吧啦你, 你一定會話「拎香港同非洲比? 不如搵埋火星比啦, 笑撚死人咩😂😂😂」睇到你依種人就覺得你老母辛苦。

政治黑工

所有係呢個post單純只法例存唔存在作為唯一標準去測量件事岩唔岩既死開啦
所有惡法只要有通過你地都支持架啦係咪
港共黎緊強制optout器官捐贈通過左你地都一定支持啦

就算要拉都唔應該出防暴

總有班人既思路係：
吓條例係咁呀？哦好啦

可唔可以諗深入少少
HA唔搞牌係搞唔到
搞唔到係所謂活化工廈得個up字
得個up字之餘又要jer住一家
jer到就黎出老解黎圍你班band佬

政府響社會契約上係應該改善人民生活，但依家呢個香港係當你班人狗咁撚

唔好話工廈搞band，之前班美食車都示範左比你睇個政府有幾on9

香港係法治社會， 犯法就要執法
曾陰權係個好例子

又多個 on9彈出黎重覆啲弱智港豬論點
你有冇睇哂啲留言? 睇哂先出聲啦

唔關自己事就咁睇單一事件吠兩句有幾難

佢地既point就係:犯法就犯法啦，拉你好正確
你地band仔夾band咋嘛又唔係有咩貢獻

條友個腦唔識運動架
總之輸入指令呢條係現有法例，幾 on9佢都會跟
諗野膚淺短視，佢覺得到有啲野係涉及人類生存不公平先要反抗，到時強權壓落黎立例要直接摘走佢啲器官佢會以為自己仲有反抗能力。 佢個弱智思想係諗唔到啲遠少少嘅野

消防、食環、入境條例，都叫惡法 ？？？

根本想要特權, 唔關惡法事.

唔係唔得, 但要說服到人同合理地爭取, 唔係犯法俾人拉左就打壓.

冇配套還冇配套
黑工俾人拉抵死 知冇visa預左啦
上面d不如去反對黑工呢條法例 放曬人落黎

唔好小學雞要拉晒其他人先可以拉你
人地報你串就要做野, 你有心咪都去舉報人維護法紀law.

希望主辦方同政府可以完善處理問題，巳經唔只一單同音樂有關(牌照問題)，非常影響國際聲譽

你落街行下遊下都犯緊法
宜家警察唔拉你係咪你有特權？

唔好咁小學雞淨係拉一家但放生曬其他都支持啦好冇
你以為冇人報左咩？
講左N咁多次果d到今日仲打橫行，咁呢d又係咪選擇性執法呀？

立法會工務小組上週六（5月6日）討論319億啟德體育園撥款，園區內的5萬主場館 預期主場館將有30個活動日，其中10日須舉行足球賽事。 但香港大球場「擺多過用」

屌你老母 呢個政府好撚ON9
睇到好撚嬲

其實呢D野要政府介入已經係on鳩, 根本無可能俾個場你去擾民.
你地諗掂再搵政府傾就話, 再者香港咁多夜場都容唔落, 政府可以提供咩場?
我唔明點解政府要照顧小眾搖滾, 成件事有D錯.
夜總會式微又搵政府支援呀?

連登已經有好多

你有証據咪爆出黎, 俾人爆到就收皮, 如HA.

屌你啦港豬
淨係識聽cantopop kpop
傻西被洗腦就有你份

我最唔明一樣野, 一D標榜反建制既文化, 點解要求建制去支持?
無建制支持就做唔到既叫咩反建制?

究竟閣下活響咩野時空
你要既證據各大小傳媒都圖文並荗出左N次
所謂既“嚴正執法”做過d乜？
吖果d大街大巷又唔做野，另一邊匿到入工廈你又識放蛇，真係叻

前文 都只講觀眾，人既品德問題，可以即場溝通搞掂，細問題
後文講都係迫立法會政府修例，屌鬼唔知咩
呢個港共日日咁專心推大白象工程，邊個可以打搞佢地班大帝呀？

叫條撚屌睇下伊斯蘭律法係點
包嚇死佢

唔好比樓上條友誤導左你
HA要既唔係政府比著數佢，而係比機會佢拎到牌，場呢d野不嬲HA自己搞，條撚屌講到HA要政府送場咁

又偷換概念

工廈唔=唔搞到人, 我工廈間黎有人搞興趣都有人爆左我廁所個鎖去廁所.
當然之後無問題, 但工廈開show唔阻人係單方面既想法, 再者消防食環真係好難鬆章, 有咩事唔俾人屌到飛天?

你搵到個工廈無人租又可能改裝先講.

差佬玩針對

你個場唔得呀, 係得就無人郁到你la. 正如你個visa係無就係黑工.
而家你要建制俾特權你唔係求建制呀

無知一問 其實點解唔搞visa？

申請唔到因為地契問題

冇錢租場，個show喺工廈搞，工廈地契本身唔俾搞非工業/倉庫以外嘅嘢，所以工廈租先咁平

咁你攞個工廈地址報上去話要請人嚟show，咁點批working visa俾你先

唔係違反地契咩

我睇完新聞後，原來政府嚮地契度留難，所以佢地係唔會批得到VISA

不停叫你去申請一啲唔會批既野

就算唔計工廈條例

之後仲有消防條例，你場show兩百觀眾，一出事點走先，本身大廈設施有冇預你兩百人逃生？

明明係建制迫害非建制，都可以講成咁

民智

不如大家討論得再直接啲，要搞得成一個band show要點先得，討論一千個唔得的方法好浪費時間，直接討論一個得的方法（如果存在）

我以前睇過suede同muse果類其實點搞得成？

咁又真係濕鳩

叫你哂一大筆錢去搞
搞完唔會批
你係ha你做唔做

外國樂隊來港表演 = 黑工
咩logic?

巴打您真係人如其名, block 得

3分鐘懶人包，解釋 Hidden Agenda 及其他工廈演出場地申請《公眾娛樂場所牌照》有幾困難！

麻煩睇睇先作出留言

您up乜柒阿?

咁中國樂隊來港受薪表演又點講呀
咩logic

on79

大band 有錢請大公司幫佢搞, 無野煩

你繼續留係屋企
開埋d on9 post 啦
傻鳩

我會話係建制迫害人民, 然後有班豬竟然支持個建制

政府機構層層互扣, 只要有第一步開放到工廈既空間, 之後其他機構就會跟住改變, 依家官僚死症個個都唔做第一個, 但政府上頭又學人講要活化工廈

其實咁多工廈, 其實政府肯將其中幾棟專劃為藝術表演用途, 又肯俾資助大家, 令到啲租平, 咁咪唔需要大家咁煩

起動九龍東成立咗咁耐, 做咗啲乜? 咪又係商業項目, 根本政府/香港人無心去搞藝術文化, 只係賺錢就得

講到尾咪又係求政府乞場
講真咁多人咁多電環境又黑, 批俾你先奇la.

見到呢啲人就知連登無救

問政府乞?

乜全部工廈都係政府物業黎嫁? 普天之下皆王土呀?

劃地用途係規劃署既職能, 係佢既負責, 唔係叫"佢益我", 明未?

其實D藝墟前者都係工廈變出黎, 呢D利民野又做得少少

工廈唔俾搞show今年先訂架? 訂左幾十年la. 你係咪改左則符合消防食環條例先.
仲要公眾娛樂場所牌, 你乜柒無搞咪犯法law. 而家要人俾特權你唔叫乞呀.

政府就係要因時因局而改, 你既思維係咪仲佛留響清朝? 冇左皇帝好耐嫁啦, 唔駛要人"恩賜"比你嫁? 明唔明呀?

咁又點?我係政府我都派人拉鳩你地啦.搵差佬趕極都唔肯走,今次仲唔收你地皮?

我係政府我都WHO FKING CARE,搵人拉你地0成本0袋價,上一排新聞都冇人記得啦,你班港豬最叻咪上連登開POST圍爐小圈子打飛機.驚你老味咩.HA等收皮啦.今次唔收皮,下次你都係要收皮

首先香港所有土地都係queen's land（極極少數除外），97前係屬於港英政府，97後係屬於港共政府，就算係太古城，都係999年地契，理論上29xx年嘅香港政府可以收返或要求俾錢續租

本身橦大廈起嘅時候同政府報工業用途先有得平價地租，商業用途大廈同工業用途大廈地租差好撚遠，所以工廈樓價先會平，所以工廈租金先會平

你依家要求放寬你嗰橦工廈用途，咁要補返個地契差價先，咁你有冇錢先？

果條友思維係只要你提出問題你就係搞事, 你要政府改善你就係乞野, 好心你就乖乖做小賤民番工放工咪撚搞咁多野, 講都曬鳩氣, 我走先

您留呢段comment嘅意義係?

果條友係連你要政府放寬都係叫"乞"呀, 都未到之後既step, 點傾落去呀?

笑鳩港豬

曲線掛, 但連登依家衰撚過香討我唔識分

點解香港可以咁撚多撚人存在

定係想政府免補地價放寬你橦工業大廈嘅用途？

咁其他買咗商廈嘅業主仲唔反枱，點解我要俾咁貴買座商業用途大廈，佢就嘈兩嘈唔洗錢有轉用途

sad but true

到底我係咪上連登
啲comment仲衰撚過fb

屌 好樣衰 柒出國際
好心政府搞搞條例佢啦
做交流/表演呢d就另立新法啦
根本黑工條例都唔係想針對呢班人 歪曲晒條例既原意

佢出左名係咁架喎
block左睇喎到咪算

一直都在

改善左咪唔叫乞, 未改善就犯法俾人拉要放寬就叫乞.
如果改例大把人租工廈搞show個租金都唔一樣la.

就係因為唔公平, 同埋安全方面根本好難鬆章.
人命黎架.

之後如果再有類似事故我覺得佢哋會驚咗香港,跟住就寧願去中國都唔去香港

一起身果然見到好多人——好多係對件事有心，但係受律法主義嘅教條部分薰陶得太犀利嘅人，參與「評論」 HA 事件。多人談論，係好事，證明 HA 再次不幸引起關注，但係，如果每一次講到 HA 比人搞，就搬出 HA 有責任跟足法律規程，唔跟足咪抵死，我覺得，係無全面去理解件事，亦都係將一個普通公民嘅要求定得太高。

當然，在此，我唔係話搞音樂，Rock n Roll 就奉旨公民抗命，就大撚哂，唔洗跟法律規程。不過，若果一群無權無勢嘅公民履行左佢嘅義務，盡左能力，試過哂跟從正常途徑做事，結果都係達成唔到自己想嚮社會所作、合理嘅自我實現嘅時候（我諗無人會覺得聽音樂、請 band 黎香港係唔合理嘅事掛？），去到呢個位，已經唔可以再苛責公民做唔夠乜乜乜，個責任承擔應該係要轉移到有權有勢政法機關身上。再繼續苛責無權勢嘅公民，話「犯法就要拉啦」，即係 Blame the victim，而呢個 victim 係不合時宜制度所害嘅。

與公民相反，政法機關有權有勢，可以改變現狀。若果公民盡哂義務，都在社會上無法自我實現，政府同法律機關亦要因應公民嘅需求而作出轉變，或係推行政策，或係修改現行法律。

套返落依家香港個情況就係，無權者做哂可做嘅事，而政府各部門就群出封殺，唔去改變問題、唔去滿足社會嘅合理需求，反而係用諸多手段去搞掂「有問題嘅人」。

至於一啲事實上嘅嘢，其實好多，你如果有心評論、理解件事，只要搵多少少資料就可以搵到：唔去申請牌照？點會無，各部門踢足球。工廈消防做唔到？新 HA 做過哂消防所有嘢，check 過哂。working visa 問題？HA 搞左咁多年，點解到呢刻先做唔到？

講到尾，依家政府做法就係唔比你地用咁嘅形式玩音樂，一定要符合佢地官方主旋律；得罪講句，繼續附和咁樣嘅法律，都係間接嘅加害者。守法係好精神，但法律系統本身有無滿足公民嘅合理期望，有無壓抑個人嘅自由權利，都係思考守法守得有無價值時要諗嘅問題。

轉自Yuen Yuen Lung

諗起痴峰 YOU NO GUNS

你睇下深圳b10搞得幾好 係活化既project黎，果個文化區仲有埋art studio，附近仲有好多hostel

根本所以野就係選擇性地做, 政府帶頭不公
然後條撚屌同我講D地價會造成不公平

其實佢係咪精神分裂

講得好好

呢單野痴撚線，搞旺角行人專區果班廢柴好過啦

其實唔想再重複, 不過講埋今次

依家係政府話要活化, 因為香港工業少, 工廈掉空浪費土地資源, 要善用資訊就係有人(唔只HA)要求改用途, 之後地價會點處理響當中會傾

你呢d就一路偷換人地概念話人要拎著數, 又要拎走人地魚蛋, 最好D地空曬做廢墟咁最"公平"啦, 個社會淪落到咁就係呢D思維造成, 仲好意思大大聲學人講公平

其實公平不嬲唔係淨係建基於金錢架啦， 香港地樓價癲，財團，地產坐大， 又何來公平丫，美國都係資本主義又未聽過佢地會收d garage live band 或者 underground 皮， 何況站在市民角度， 洗鬼幫地主講公平咩， 連自己都未得到公平

揚威海外？有冇鬼佬d comment?睇過

咁放生你ha，咁下次hb,hc又話要轉用途咁係咪都俾佢轉先？

最後都係錢嘅問題
其實「最佳」解決辦法係政府起個新場館，間細佢，俾細band租嚟搞
或租金資助細band租商廈

但咁都會出現另一個問題，阿豬阿狗話自己係band都可以租或攞資助，咁就要審查，咁用乜標準先，好聽？點先係好聽先，多人聽？多人聽就夠錢自己搞啦，洗撚政府資助咩

結論：死局，我唔識拆

咪就係
up得出話工廈可以放寬到係唔公平既一係做奴隸做到short左, 一係本身係大地主 一個日日搭車食飯比人揸到極又有冇人同我講公平

邊撚道會應你吖
擺到明選擇性𢴇法=人治

佢地有本事搶番旺角行人區番黎先la.
真係改例又點到佢地玩.

Timeout 雜誌果陣講過 hidden agenda係本地最佳love house

中國去香港就算旅遊都要簽證
申請旅遊簽證又係申請，申請商務簽證又係申請
我諗唔到啲咩理由啲中國上市公司董事會冇申請商務簽證

Live

其實唔係放生一間半間既問題, 工廈空間活化係成個政策, 依家工廈有幾多係真係做緊工業 時代改變政府就應該跟住改, 冇話邊個益邊個, 你依家唔改堆party room, war game 場都係響果度, 咁點解唔改變然後真正有規管, 改善環境安全消防, 咁先係為民

依法 笑死人

人地都講not news
唔明黑工有咩好爭議
就算人地國家無理由拒絕你都好正常
香港？

咁就要入境處放下蛇睇下啦
中港車冇香港牌掛住都可以響香港街上橫行啦, 都係牌姐又點由唔掛埋上去

比人正線抽擊都唔識分,我係政府即刻準備下次行動啦.

全世界黎香港做生意都係免簽.

仲有好多係生活係象牙塔入邊，亦都有批人係 眾事莫閒 閒事莫理
唔搞到我就唔理架啦

再唔係未做pitching， 大家有份， 講明會有咩著數，冇得怨啦掛， 但政府會做先算

哦， 閱

客觀條件令文化藝術好難發展，政府又無幫手

犯法係要拉，但問題依家係選擇性執法，如果大規模咁拉哂所有黑工，咁我地最多淨係可以屌政府無支援文化藝術發展，唔會好似依家咁

你睇下HA 攪過幾多場SHOW 先啦
10分之8 都係海外樂隊

起碼超過百對樂隊
好多隊都係HA攪所以先叫Band界紅館

好心你 做人唔好用屎眼睇野

法 例 規 定 ， 旅 遊 人 士 不 得 在 港 從 事 任 何 僱 傭 工 作 ( 無 論 受 薪 或 非 受 薪 ) 、 開 設 或 參 與 任 何 業 務 ， 或 入 學 就 讀 ;

做生意要簽證

屌 係咪弱撚智 黎表演一兩日都要簽證?無撚野啊
政府係咪無撚腦 洗唔洗比人屌撚醒啊

睇黎香港人已經開始習慣中共套法治思想(政府用法律控制和規範人民)，忘記左西方法治既目的(保障人民權益)

公平？由你呢種人講公平真係好瘋刺 本身香港就不公平不公義緊架啦
安全 人命？港豬澳死左十幾件，上幾個月三十幾個學生，政府有理過？
跟著港共針住HA就話係因為安全問題？

清，你個世界真係好撚美好

平時街頭表演都冇事喎
唔好同我講街頭表演冇取酬

不嬲都可以報警
就算係香港人，街頭行乞都係犯法

唉 完全係無知婦孺口吻咁

我想講音樂人黎最多咪玩幾首歌 2個鐘唔洗頂多都係3個鐘 亦都唔係公眾音樂會
有心要捉 上台玩一分鐘都要捉你啊
如果咁講好多音樂人上個cafe表下演又要出簽証喎
你估上紅館出show啊
黎多幾日既話洗唔洗申請working holiday 啊

話時話, 點解咁多社區大會堂又無人租黎搞?

事實上99%都冇

如果係成熟民主社會下，議會會先要求暫援執法，再迫令政府重新檢討文化政策+修例，途中需要當局人入議會作供講述情況。咁樣政府暫援左執法，但同時掌握到實際情況，控制到。

來來去去幾個accounts輪流撐政府

可以報, 但有做野咩? 呀777仲要私人醒500舊水落去
公平? 嚴正執法? 收皮啦

係

以前港英你可以話鬼佬同你黃皮膚或者有歧視
但人地真心建設香港, 唔似得依家

果兩三個, block左

英國佬好幾樣法例嗰scope好撚大

以便必要時想拉人一定有依據

但好少用

至左支共上台就咩都用盡

不誠意使用電腦

好撚貴，一個大會堂租一晚幾萬至十幾廿萬
同埋好多限制，加上band show係企位，大會堂好多都有座位無得拆走

商務易過工作好多

錢之外仲有行政玩鳩你, 一般人apply佢搞好撚埋
但係禮義廉要搞就3分鐘搞掂仲可以區議會claim公數
公平wo, 喂呢d又唔講公平?

當年因為港英官員無咩延後利益，所以先真係為香港長遠發展做

今日台上堆官個個私利行頭，小圈子

所以有時我唔明班藍屍仲話咩期待有識之士出幫政府施政
我心諗咁既格局 上帝都搞唔掂啦

話俾人針對都係昆D無睇新聞既人. 不嬲都keep住拉.

就算搞都搞唔到
無公眾娛樂牌，無得搞，政府唔會批比呢班人去HA，原因係HA無牌，
批你即係代表比你黎犯法
就算政府唔知做乜比你搞到，佢地都無辦法表演因為個場地無牌所以無得開show

無証據鳩up真係有意思???

做過政府就知係真

我block左果條友唔係你quote真係睇唔到
唔好理佢啦, 佢想信既野冇證據都講到100%咁, 我地講呢d新聞都唔係第一日報既佢又話你冇證據, 由佢啦

咁HA咪搬去D2 Place, the wave到搞囉。咁而家規矩就已經係咁樣定咗。人地拉你好合理

真係book唔到社區會堂？
班熱狗都book到社區會堂嚟搞活動搞講座喎

上面講緊果隻hall同你呢隻比人開業主大會既室內羽毛球場兩回事黎嫁大佬....

我細妹搞過joint school Xmas ball。
又係勁平，樓上9 up

block多兩件, 希望各位都唔好quote, 唔想眼"怨"

平唔代表可以提供到俾你做indie 既performance架嘛
你覺得租黎開talk/業主大會同開黎搞band show個難易度係一樣咩

香港加一分

講緊搞SHOW既hall都唔係呢隻
呢幾條友又玩轉移視線, block柒曬佢地算啦

唔係討論就咪鬼理佢啦

班熱狗真係搞過音樂會喎，有一堆音器添，雖然係大提琴鋼琴呢堆而唔係rock

真係好憎啲人開口埋口話犯法就係錯，執法就係啱，
屌，幾時法律係衡量對錯、是非黑白嘅唯一標準？如果法律一定啱哂，點解仲要修法？

我唔理你咁撚多，總知你地班廢青搞咩都係垃圾，係犯法，係promote 港毒
你地話果d 跳老舞，中國相殘專才一定愛國愛港啦
人哋大聲播普通話嘅！

總知呀sir做嘢唔撚洗你教

題外話 好心嗰條朗豪出面嘅十級燒傷乞衣專才同佢d 中國相殘專才死撚咗佢啦
影響市容

老實唔多覺社區大堂會批

真實係現場兩樣野差好遠

屌佢老母條友究竟知唔知乜係live house

自己block 畜生係同佢討論唔到

所以真係叫你慳番啖氣
佢地係點唔明就唔明, 唔想明既就不停搵d野轉移視線

live house個場有乜特別？
我上網搵啲圖，都係隊band喺台上面唱，有班人喺下面圍住渣喎，社區會堂做到喎

就快block到玩單機!

器材 空間 環境

其實啲人知唔知外國學者黎香港啲U講talk收錢係有申請visa N年前我新加坡南洋理工做sharing 因為機票係果邊比 我都要早幾日去到佢地個勞工部排隊申請v

成班小學雞係咪以為現實世界同佢地內心一樣幼稚

屌你個場根本就唔掂仲想人畀牌你
上面都有人話你震到人地個假天花都霖埋啦
自己以為已經做咗好多 但根本就唔夠
叫你裝修又話冇錢 駁唔過

依個世界唔係話文化藝術就=高層次 一定要支持架
你有冇諗過真係修咗例會有咩問題衍生先
你睇下而家旺角行人道搞成點

不過我睇咗條片話測量師可以唔公開結果
依樣真係黑箱作業

咁講啦，你有無見過去live house 既人 打扮係點
通常社區會堂附近實有好多廢老妹下妹下 亦都有無知婦孺休憩
當普通人見到live house 觀眾既打扮時，你覺得真係會無事？

三句唔埋?
我都響度討論左好多頁, 你幾個鐘意圍埋自己quote自己就繼續, 開多幾個ac入黎丫我一次過block曬佢

所以D港豬傻得可愛。滿口犯法咪要拉囉

旺角行人專用區搞成咁係劣幣逐良幣
變左大媽霸場鳩叫仲要搵呀伯呀叔做恩客
旺角搞成咁樓上班居民冇投訴過咩?
有用? 講到話要嚴正執法呢d大刺刺響度蛇都唔駛放又有人投訴執左個咩野法出黎?

冇人講過咩野藝術高人一等, 只係個社會依家好唔公平, 民怨呢d野唔係一日生出黎

證明左條例幾on9 d人都話犯左法受制裁係合理 同ape冇分別

黑警又欺善怕惡
有怨氣真係唔係一朝一夕

好簡單，班盲反香港livehouse / indie 音樂文化嘅人，你地去ha 睇次show先再返黎繼續亂吠啦

我再冇理性同佢地"討論", 根本就係入黎挑釁既

我就唔明連登依家係咪唔興BLOCK人, 以前高登衰極有班咁既撚人第二個comment已經block左唔理冇咁多時間

拉柒哂班垃圾咪啱

how about this artist

上連登勿認真呀巴打
唔好咁上心，畢竟時事台咩人都有，有d人講既野唔使咁上心
我有時對住班人都覺得無眼睇，有d直情不可理喻，象牙塔生活既人
除左有d好明顯係打手look 咁一定要block啦，但block大家就溝通唔到，其他人永遠唔知你地既情況
所以唔使咁勞氣，講返你地既情況同感受就得

中國黑工，唔見佢拉 ?
撐政府遊行集會
涉及大量中國人，有糧出+有野食有車坐
有片為證，有埋訪問，成千人以上
有冇拿工作簽證呀? 警察先生? 巴基議員?
做咩唔拉果班中國黑工呀?
答我丫

屌你老母搞撚大佢啦

唔知頭唔知路既 大家睇睇 一齊討論下 HA真係對band仔黎講好重要 如果HA玩完 真係可以望住啲工廠 全部比哂啲商人改建為辦公室 拎黎炒 而家有個勢係咁

唔知頭唔知路既 大家睇睇 一齊討論下 HA真係對band仔黎講好重要 如果HA玩完 真係可以望住啲工廠 全部比哂啲商人改建為辦公室 拎黎炒 而家有個勢係咁[/quote]

坐左幾多轆

我係認同應該有個空間俾創意產業發展.

但係如果考慮到消防同衛生要求, 工廈單位的確係唔適合做live house.

呢班大媽無visa

咁邊度適合呢下

我自己FF就有兩三種地方嘅, 一就係啲遠離民居嘅空置校舍, 二就係睇下工業村有冇空置廠房.

其實而家HA放左係地下
走火方面我諗個限制唔算太大
牌照同租金先係最大製肘

坐係到聽live metal
你知唔知咩叫mosh pit?

咁MAO都算係好出名既live house
不過有社區會堂係咪代表容納唔到市民自己搞既live house?
社會會堂接唔接受到佢地玩既音樂？場地人數？

有啲機構其實都類似咁 eg浦窩 y-stage
但同HA既性質唔同
因為HA純粹係為左搞band show
而且under機構都會有好多限制

你係咪戇撚鳩，唔撚識就死開啦

佢個次係主辦單位冇入紙申請牌照呀柒
關鳩visa事

條撚樣柒到貼地

仲會keep 住搞ha

今日因航Discovery 雜誌睇到

選你老母 收到投訴就要做野架喇

做你老母 其他投訴又唔見佢咁快手